# 在产管理表

#### 《速易天工V3 生产进度管理软件》最主要的功能页面

![在产管理表](images/Screenshot.png)

## 功能目标

- 专门给管理者综合查看订单进度
- 搜索，分类，查询订单
- 下生产单
- 打印生产指令单和标签
- 计划部派工和设置警示时间点
- 生产入库和发货

## 如何自定义类似于Excel的生产管理表

**在产管理表**页面里，最主要有一张表格。表格的表头可以通过**系统设置扩展，定义成自己企业希望的样式**。如下图：

![表头定义](images/20200409224729.png)

从左往右，分别是客户，订单号，文档，产品名称，这四项。其中客户和订单号比较好理解，就是销售合同中的客户名称和订单号。如果是做库存的订单，客户号可以自己编一个；同时，订单号可以是销售合同中带出来的，也可以是自己编写的工单号。

文档是一个订单的配图上传浏览，每个订单都可以上传若干个文件和图片。

产品名称，就是要做什么东西的名称，编号，型号，产品名称都可以。注意和ERP不同，这里不需要唯一的物料编码，产品名称可以输入任意内容，产品名称也可以重复（但一般来讲，一个订单号下的名称不要重复），只需要方便员工识别和可读。

> 订单号可以重复，比如一个订单号多个客户名称，这是允许的。

#### 自定义列

上图第一个方框部分是自定义出来的内容。为什么需要自定义？每个企业的订单管理，还需要除了名称之外的其它参数，比如型号，长宽高，品牌，业务员，内部编号，原材料规格，配件等等内容。你可以想象成，除了只有客户，订单号，产品名称，数量，交期这些通用的信息之外，再补上生产必须的其它内容。具体可以定义哪些内容，您可以参照自己的Excel管理表。

> [自定义列的添加方式请参见这里](#添加自定义列)

#### 工序列

> [自定义工艺的添加方式请参见这里](#排列基本工艺路线)

## 添加自定义列

需要通过《速易天工V3 生产进度管理软件》的“系统设置”来添加自定义列。右上角点击头像图标，找到系统设置，订单。如下图。

![自定义列](images/20200414115805.png)

填写的时候需要注意：

- 一共预留了20个自定义列，这里可以些列的名字。
- 从列1开始写，中间不能有空白的列。
- 列名尽量不能重复。

#### 案例实战：应该添加哪些内容

一般来说，默认的“在产管理表”只有客户，订单号，产品名称，下单日，数量，交期，备注，这几个要素，除此之外，都可以在自定义列内添加。您可以参考自己的Excel生产管理表，看看哪些额外内容可以添加。一般我们需要遵守几个原则。

- 生产上需要看到的内容需要添加进来，非必要的可以不添。
- 金额等内容可添可不添：如果要发货对账，需要添加；如果不要，尽量不添加。
- 除了产品名称之外，可以添加型号，规格等用于识别产品信息的内容。
- 可以添加生产内部标识，比如生产令号。
- 可以添加产品相关的原材料信息。
- 可以添加客户需要的加工参数，比如长宽高，比如业务员名字等等。
- 添加数量能少则少，尽量简洁。


## 排列基本工艺路线

上图第二个方框部分是工序列，也可以通过自定义生成。在左侧菜单栏中依次选择：基础资料，自定义工艺

![自定义工艺页面](images/20200414114941.png)

如上图，通过调整第一列的顺序号，来调整工序的先后显示顺序。

实际的工序显示是这样的：

![工艺显示顺序](images/20200414115154.png)

> 上图是“在产管理表”内显示工艺的方式，有些企业实际上，每个产品的工艺路线可能不一样，所以《速易天工V3 生产进度管理软件》还有另外一种“缩进”的显示方式，具体可以查看这里。

## 过滤和查找生产单

《速易天工V3 生产进度管理软件》的“在产管理表”是一个综合的，所有生产单都在一起的表格。在产管理表顾名思义是正在生产的订单，出货完成的订单不在这里显示（会转移到总表中）。既然所有在产的订单都在一个表格内，就需要人为来查询一些需要的订单。查询订单的方式一般是排序和过滤（类似于Excel的排序过滤）。如下图。

![排序和过滤](images/20200414133951.png)

- 表格的上面，也就是表头部分，只要有上下箭头，点击可以排序。
- 表格的下面，有输入框或者选择框，只要输入内容并回车就可以过滤，可以多个输入框一起过滤。
- 表格的右上角和右下角可以翻页。

下面举几个常见的查询例子。

#### 案例实战：找到新下的订单

找到“下单日”列，排序，让最新下的订单排在前面。

#### 案例实战：找到最近要交的订单和拖期的订单

找到“预定交期”列，排序，让最早要交的订单排在前面。如果有拖期的订单，一定会被排列在最前面。一般拖期订单的预定交期会显示红色。

#### 案例实战：找一个订单号下的所有在产产品

找到“订单号”列，在底部的搜索框内输入订单号并回车，能显示这个订单号下的所有订单。找客户的方式类似。

#### 案例实战：找到哪些工序可以做

有很多订单，我们要找到某个工艺，哪些订单可以去做，比如说下料，我们要搜集下哪些订单可以去做下料这个工序。用图说话

![工序搜索](images/20200414135200.png)

在工序列的底部，选择框（有三种选择：忽略，空白，有产出）。可以组合选择，比如我们需要查询“哪些订单可以做粗加工”，可以让“下料”工序有产出，而“粗加工”工序是空白，即代表“它们可以生产了”，把符合条件的订单找出来。

## 工艺显示方式

默认情况下，工艺会按照统一的顺序去显示。《速易天工V3 生产进度管理软件》提供了两种“在产管理表”的工艺显示方式。切换方式是：点击右上角的头像，点系统设置，工艺管理，点击开关“工艺显示模式（在产管理表及总表）”，平铺或者缩进。效果如下图

| 平铺  | 缩进 |
| ----  |  ----  |
| ![平铺](images/20200422175334.png)  | ![缩进](images/20200422175419.png) |
| 表头显示工艺名称，任何产品都用一套工艺路线 | 表头只显示需要，工艺名称显示在格子内，不同的产品工艺路线可能不同（需要SOP模块） |

## 下错订单如何修改

正常下好订单后，“在产管理表”中的内容还是可以修改的。根据登录用户的权限不同，有些人只能看不能修改；有些人能看也能该。如下图：

![修改订单](images/20200414140714.png)

只要显示蓝色的点状下划线，可以鼠标直接点击，在弹出的输入框内输入新的内容，然后回车或者点击打勾按钮。


